%% LTPlius.sty
%% Copyright 2004, 2005, 2006, 2007 Laurynas Biveinis
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
% http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status ‘maintained’.
%
% The Current Maintainer of this work is Laurynas Biveinis.
%
% This work consists of the file LTPlius.sty.

% LTplius: bendri lietuviškų dokumentų nustatymai, nesantys
% lietuviškame babel išplėtime.
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/12/01]
\ProvidesPackage{LTPlius}[2014/12/24 1.4.0 Lithuanian language
additions]

% Pakeitimai:
% 2014.12.24 (1.4.0 versija) - Pereita prie XeLaTeX
%    * babel paketas pakeistas polyglossia paketu.
%    * Pašalintas lietuviškų kabučių įterpimas su "', "` simbolių
%      kombinacijomis, nes XeLaTeX palaiko UTF-8 ir įterpti „“ simboliai
%      yra tinkamai apdorojami.
%    * Rankinis pirmos skyriaus eilutės identavimas pakeistas indentfirst
%      paketo importavimu.
% 2007.01.26 (1.3.0 versija)
%    * Atnaujinta darbui su littex-20060928 lituanizacija.
%    * Pašalintas URW šriftų tvarkymas.
% 2006.07.24 (1.2.0 versija)
%    * Pataisyta klaida L7x kabučių apraše
%    * Paveikslėlių ir lentelių antraštėse nebededamas taškas.
%    * Stilius licenzijuotas LPPL sąlygomis.
% 2005.06.05
%    * Pataisytos \grqq kabutės L7x koduotėje.
%    * Taškas po skyriaus numerio dedamas skyriaus pavadinime ir turinyje,
%      bet ne nuorodose į tą skyrių.
%    * Palaikome ne tik L7x koduotę, bet ir kitas (T1).
%    * Lietuviškai formatuojame teoremų aplinkas, aprašymus (description), 
%      paveikslėlių antraštes.
% 2005.06.13
%    * Funkcionalumas iš indentfirst perkeltas čia.
% 2005.07.14
%    * Lietuviškai formatuojame lentelių antraštes.
% 2005.07.29
%    * Sudedame taškus po \paragraph ir \subparagraph antraščių.
% 2006.03.17
%    * Pataisome ir \glqq kabutes L7x koduotėje.

% Keisime keletą babel parametrų
\RequirePackage{polyglossia} 
\setdefaultlanguage{lithuanian}
\setotherlanguage{english}
\hyphenpenalty=9999

%% "" paversti lietuviškomis (kind of) kabutėmis.
%% Jei reikia kabučių kabutėse... jums labai nepasisekė.
\RequirePackage[style = german, strict]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}

% Skyriaus pirmo pirma eilutė turi būti atitraukta
\RequirePackage{indentfirst}

% Kadangi skaičių trupmeninės dalys atskiriamos kableliu,
% po jo standartiškai dedamas tarpelis nepageidaujamas
\RequirePackage{icomma}

% Taškai po skyrių, poskyrių ir kt. numerių turi būti antraštėse,
% turinyje, bet ne nuorodose.  Modifikuojame keisdami vidinę 
% LaTeX @sect komandą.
\def\@sect#1#2#3#4#5#6[#7]#8{%
  \ifnum #2>\c@secnumdepth
    \let\@svsec\@empty
  \else
    \refstepcounter{#1}%
       % Buvo: \protected@edef\@svsec{\@seccntformat{#1}\relax}%
    \protected@edef\@svsec{\csname the#1\endcsname.\quad\relax}%
  \fi
  \@tempskipa #5\relax
  \ifdim \@tempskipa>\z@
    \begingroup
      #6{%
        \@hangfrom{\hskip #3\relax\@svsec}%
          \interlinepenalty \@M #8\@@par}%
    \endgroup
    \csname #1mark\endcsname{#7}%
    \addcontentsline{toc}{#1}{%
      \ifnum #2>\c@secnumdepth \else
           % Buvo: \protect\numberline{\csname the#1\endcsname}%
        \protect\numberline{\csname the#1\endcsname.}%
      \fi
      #7}%
  \else
    \def\@svsechd{%
      #6{\hskip #3\relax
      \@svsec #8}%
      \csname #1mark\endcsname{#7}%
      \addcontentsline{toc}{#1}{%
        \ifnum #2>\c@secnumdepth \else
            % Buvo: \protect\numberline{\csname the#1\endcsname}%
          \protect\numberline{\csname the#1\endcsname.}%
        \fi
        #7}}%
  \fi
  \@xsect{#5}}

% Po paragrafo ir poparagrafio antraštės dedamas taškas.
\newcommand{\@adddot}[1]{#1.}

% Paragrafo antraštė atitraukiama kaip pastraipos pradžia.
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{4}{\parindent}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus.2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries\@adddot}}

\renewcommand\subparagraph{\@startsection{subparagraph}{5}{\parindent}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus .2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries\@adddot}}

% Lietuviškai formatuojame teoremų antraštes --- pirmiausia eina
% teoremos numeris, pavadinimas (jei yra), teoremos tipas ir taškas.
\def\@begintheorem#1#2{\trivlist
  % Buvo:   \item[\hskip \labelsep{\bfseries #1\ #2}]\itshape}
  \item[\hskip \labelsep{\bfseries #2\ #1.}]\itshape}
\def\@opargbegintheorem#1#2#3{\trivlist
  % Buvo:   \item[\hskip \labelsep{\bfseries #1\ #2\ (#3)}]\itshape}
      \item[\hskip \labelsep{\bfseries #2\ (#3)\ #1.}]\itshape}

% Dedame tašką po aprašomo dalyko.
\renewcommand*\descriptionlabel[1]{\hspace\labelsep
                                \normalfont\bfseries #1.}

% Teisingai formatuojame paveikslėlių antraštes.
  % Buvo:   \def\fnum@figure{\figurename\nobreakspace\thefigure}
\def\fnum@figure{\thefigure\nobreakspace\figurename}

\long\def\@makecaption#1#2{%
  \vskip\abovecaptionskip
  \sbox\@tempboxa{#1 #2}%
  \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
    #1 #2\par
  \else
    \global \@minipagefalse
    \hb@xt@\hsize{\hfil\box\@tempboxa\hfil}%
  \fi
  \vskip\belowcaptionskip}

% Teisingai formatuojame lentelių antraštes.
  % Buvo: \def\fnum@table{\tablename\nobreakspace\thetable}
\def\fnum@table{\thetable\nobreakspace\tablename.}
